突發！強國都有馬爾代夫無敵大海景！！！

廢棄礦坑形成的湖，湖水呈藍色，確實美如馬爾代夫。（互聯網）

近日內地網絡熱傳一段，片中可見安徽蕪湖有一處湖泊，湖水呈漂亮的蔚藍色，猶如美麗的馬爾代夫海景，也像九寨溝水色耀目的海子。衞星地圖上亦有它的樣貌，形狀像一隻藍色海星。可是這個美景背後，卻是讓人搖頭嘆息的真相。

這個看似美麗的藍色湖泊，實際上是白馬山採礦區廢棄的大型礦坑，周邊是光禿禿的石頭和裸露的礦體。附近居民稱，上世紀九十年代時這裏是石礦場，礦坑底距地面有七八十米深，其後停止開採，礦區的原住居民已經搬走多年。礦坑廢棄後，有人開始往礦坑裏傾倒各種生活垃圾、建築垃圾。後來礦坑聚雨成湖，最深處約有30多米，而湖水變成蔚藍色，是最近一年的事。

蕪湖弋江環保分局近日表示，該處是白馬山採礦區一處礦坑，因水質呈鹹性，積水變成蔚藍色。對於藍色湖水是怎樣形成，居民表示不太清楚，但因這片蔚藍景色成為網民熱門話題，引來不少網民慕名而來看個究竟。

弋江環保分局就指，由於該區域地勢複雜且陡峭，而且周邊地質情況不穩定，為安全計已設下圍欄，在湖的四周拉起了警戒帶，豎立了警示牌，更呼籲網友不要前去遊玩。當局已派出多架挖掘機和貨車，在附近清理水邊的碎石，整頓周邊環境。

tiffany Blue

強國blue lagoon

插多幾枝枯枝 仲唔係 中國版 青池

強國成個國家都on99

湖底由垃圾污染物建構而成, 強國人跳落去游水會唔會中毒死?

只會變種

愈變愈強

然後可以去外星探險

跳落去飲幾啖都冇事啦